劉曉明促英方重新考慮BNO立場 如視中國為敵需承擔後果

英國早前宣佈向持有BNO的港人提供「5+1」入籍途徑，中國駐英國大使劉曉明批評英國的做法，是嚴重干涉中國內政，發表不負責任的言論，對國安法做出一些「無端指控」。他又指在英國公布入籍詳情後，中國將決定如何回應，期望英方重新考慮立場。

對於英國政府計劃在國內的5G網絡建設中，逐步淘汰中國電訊設備生產商華為的技術，他強調中方視英國為朋友，期望中英可更進一步發展，這完全取決於雙方，如英國將中國視為敵對國家，將需承擔後果。

推

後果... 試舉例以說明之？